### Лабораторна робота № 8. Функції

## 1 Вимоги

## 1.1 Розробник

Литвиненко Денис Олександрович;
студент групи КІТ-121а;
21-грд-2021.


## 1.2 Загальне завдання
Переробити програми з попередніх лабораторних робіт №5 та №6 , щоб використовувалися функції для обчислення результату.

## 2 Опис програми

## 2.1 Функціональне призначення
Програма дає можливість викликати одну з чотирьох функцій. Функція обирається користувачем за допомогою введення числа 1 або 2 через аргументи консолі
Користувач може задати деякі аргументи функції або використати аргументи за замовчуванням. 
Для демонстрації роботи програми потрібно виконати її у режимі відлагодження

## 2.2 Опис логічної структури
Опис розроблених структур і функцій наводиться на базі результатів роботи системи автодокументування Doxygen.

# Знаходження НСД

    int gcd(int a, int b)

**Призначення**: 
- знайти НСД двох введених чисел. 
**Опис роботи**:
- найбільший спільний дільний я шукав за алгоритмом Евкліда через віднімання. А саме:
    - Від більшого віднімаємо менше число
    - Якщо виходить 0 то число а = числу b отже вони і є НСД
    - Якщо не 0, то більше число заміняємо на залишок
    - Повторюємо 1 пункт

# Головна функція

    int main(int argc, char **argv)

Призначення: вибір функції для виконання та збереження результату в змінній result
Опис роботи: Перший аргумент - вибір функції, яку користувач хоче виконати (1-2):

- Для функції 1 є опція задати 2 числа, та знайти для них НСД

- Для функції 2 є опція задати рядок, з якого потім будуть рахуватися слова


# Структура проекту

***

    .
    ├── Doxyfile
    ├── Makefile
    ├── README.md
    ├── doc
    │   ├── lab08.docx
    │   ├── lab08.md
    │   └── lab08.pdf
    └── src
    └── main.c
    
***
    
## 2.3 Важливі фрагменти програми

# Початкові дані

    int argc, char **argv

Вводяться користувачем, як аргументи командної строки


3 Варіанти використання

Для демонстрації результатів кожної задачі використовується покрокове виконання програми в утиліті `lldb` з заданням аргументів командної строки

Наприклад:

***
    (lldb) r 1 3 15
    (lldb) fr v
    (int) a = 3
    (int) b = 15
    (int) gcd_res = 3
***

**Висновки**: При виконанні цієї роботи я навчився створювати функції, та викликати їх аргументами командної строки.
